Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

Відповідь: Я поясню, як працює AJAX на прикладі будинку. Коли нам потрібно щось змінити в кімнаті, то не потрібно зносити весь будинок, а треба увійти у кімнату і просто щось змінити. Веб сторінка працює за схожим принципом. Коли нам потрібна якась інформація, то не потрібно перезавантажувати всю сторінку (зносити будинок і будувати заново), AJAX дозволяє оновлювати тільки ті частини сторінки, які змінилися.
Наприклад, коли ми шукаємо на сайті інформацію та вводимо запит в пошукову форму, не треба чекати доки вся сторінка перезавантажиться. AJAX дозволяє швидно завантажити результати пошуку і відобразити їх на сторінці. Коли ми скролимо сторінку соціальних мереж, нові пости завантажуються поступово, без перезавантаження всієї сторінки. Це завдяки AJAX. Коли ми користуємось інтерактивними картами і збільшуємо масштаб, нові деталі завантажуються динамічно, без перезавантаження сторінки. Це завдяки AJAX.
Тобто AJAX дозволяє додаткам працювати швидше, тому що не потрібно перезавантаження сторінки. Також додатки стають більш інтерактивними, та користувач взаємодіє з ними без очікування.
Як він працює:
Java Script виконує код на сторінці користувача в браузері.
Java Script відправляє запит на сервер, щоб отримати дані.
Сервер обробляє запит та відправляє відповідь користувачу.
Java Script отримає відповідь і оновлює сторінку, коли отримає нові дані.
